27歲搵14k返零售想轉工程/保安

27歲asso仔做sales搵14k想轉做工程，保安，見保安12碼都有16k-17k，工程就學到野辛苦d但工時短d，求建議

朝6晚8 邊到短？

認真？

工程係專科,你冇學歷點入行呀...

朝六？邊個盤

你見佢講得保安 另一個應該係地盤啦

去讀建造業議會啲課程啦 保安你三十年後先做都得

工程定地盤呀？2樣野黎嫁喎

科文果d要讀d咩？

科文，安全仔，地盤果d都得，邊樣搵多d?

中五畢業 識人 完

諗就好易,可能做5年都未過20000

要點樣識果d人呀？

地盤，師傅永遠高人工。
其他只係賤價

工人揾最多

識黎做咩 科文咁撚低人工

地盤可以有6萬

升唔到U咩？

科文係咪自己接job搵人做果d呀？

升唔到，一黎無錢，二黎諗住早d做野

嗰d係判頭

判頭又要識人？

地盤普通工種做到大工都至少千二三

做工程啦
保安無咩進升機會
27歲做 做到30幾歲
搵新工又閉翳

一係就做物管

巴閉唔緊要，我剩係想實際搵到錢

物管係咪都要去考個保安牌，人工高唔高呀？

物管要讀書入會

初入行人工低，重要成日對住d痴線客

再陪訓果d課程？要錢讀就不了

判頭你唔洗諗啦 做科文算啦
一係去CIC讀做學徒 不過有排捱
有無考慮過儲啲錢 補返個degree 行scheme A
工程唔係話入就入

判頭要咩條件？要錢讀就不了

青
你想轉行
但係你連嗰行做咩、有啲咩前途都唔知
咁你憑咩話想轉行

你睇轉行唔係只係睇入職人工嫁嘛
比份工你一個月25k
但係十年後都係呢個價
你做唔做？

判頭你都要識好多野 啲工人先會信服你
一張白紙做判頭 工人問你野你都唔識答

係大判做住助理管工先啦

理論上判頭係叻過師傅，因為你係搵人幫你完成你接返嚟嘅工程，而你蠢撚過個師傅個師傅會諗點解幫你搵錢。
而科文就有撚排做一開波得萬中鬆啲 做到高級科文先高啲 然後副老總再到老總 睇你人生際遇啦

屌你老味原來乜鳩都唔識就想轉行

你岩

21歲番地盤19k

工程唔識人唔洗做 想做雜工呀 白紙做下欄野都要識人啦 除非你讀書由低做起 但人工好低
做看更仲衰 無技能 鳩坐 無野做咁過12粒鐘真勁辛苦 尤其返夜 輪到要返夜果時又傷身
後生先話有16 17k 仲要返六日 而且都唔多咁高 要求又多多 過多十年點算
返去讀下書撈其他好過啦 後生d去mtr做學徒都唔錯
但27做唔到 唔識人 無人脈 無技能都係讀書吧啦

做E&B物管 冇乜野做 到到都請人（有電牌起碼20k起）

要做地盤就落手做果d 啦，白紙一張你想搵錢又唔想辛苦既話都起碼要浸4 5年啦

做保安不如考紀律部隊

做地盤白紙都700一日，朝9晚5
點睇？隨時放假又得，自由工

樓主去讀相關課程先啦

考過海關入唔到 加上又有紋身

做地盤有無得做到判頭？有咩推介？

夠期又再考， 考埋期他， 反正唔駛錢
紋身喺衫褲遮到既地方應該無野

捽甩佢囉

做判頭係要教埋d 師傅點做， 度橋度方法。 冇果行既大工， 你點做判頭？ 你都食唔撚住d 師傅

有冇2-30萬cash 頂數？ 講明唔包賺架， 有機會你要走佬

判頭我認為做左師傅先諗啦！

行都未入 邊會有得一步登天

風火水電，好多範

係面書有建築業既群，成日請人既

不過！記住地盤唔好搵勞力可以取代到既工種

例如油漆，雜工等等

搵d可以學到野既，技術成分高d

例如做電工之類，可以進修既

做地盤我可以，但唔想好似出面地盤佬做到幾十歲都仲落手落腳做

紀律部隊啦

天花間隔覺得點呀？因為有fd做緊

你去地盤望下有幾多人做到幾十歲都仲係落手落腳先啦
你覺得自己有料做判頭？

唔好諗一步登天啦大佬
判頭咁易做 就個個都做啦
睇jobsdb做科文人地都請3-5年地盤經驗

Degree
唔好害人啦ching

工程：你白紙一張咩都唔識一係跟師傅做學徒落手落腳做地盤，每日俾人插到菊花爆開，咁樣你有門手藝對你自已將來好D，工時亦都比較隱定，多數朝八晚五六天工作
如果你唔想落地盤做手作想渣筆搵食，你要讀番相關範疇既證書同考牌，未有牌之前就算你大學畢業你人工都依然係低加上工時長無地位，除左要跟自已手頭上既文件工作，仲要跟班師傅手尾，每日要早過班師傅番工準備好當日既工作流程同相關圖則，師傅收工之後又要睇佢地做成點，之後仲要番去寫當日進度，每日朝六晚九，生不如死

保安：考個保安證加張QAS就做得，多數12碼六天工作，你有asso學歷英文好d可以試下做物業管理，其實都係保安加寫字樓文職工作，不過工時會短少少，朝九晚六，前途都會好過純保安

21歲地盤佬 28k 做到隻狗咁

易學難精
利申天花仔

商場保安8.5小時已經14000UP啦,洗鬼返12碼咩

做緊師傅 一日搵2-3000$

如果地盤我梗係想以做判頭為頂點啦

無學歷就去cic讀個課程 起碼畢業搵到工同入到行做工人

如果想行工程師條路 你要做學徒讀個cert/diploma/HD 之後又要degree （PT/FT）再行schemeA 成條path咁樣要曬你十年你先有得考牌 到時候都四十歲

inspector太多人做除非你考得返入政府

我而家就係mc做左兩年 ugrad 30k+

你應該行師傅條路舒服D

趕進度 落石屎果期

咪撚做civil

工程好，整張綠卡可以叫幾百，整張白卡又叫高幾百

邊行？

乜都唔識
你一係讀書做阿Sir
一係就白紙入行比人插
但你唔識人最好都係收皮
假設入到去做，你自然知道自己做唔做到
同你講，做到判野做係唔簡單
唔係技術問題，好睇你際遇

利申：黃帽地盤佬

命短

hi

工程無學位人工都唔會高得去邊

師傅就拎條命去做野，你又要工時短

個個都想自已做老闆架喇，但係你要有三個條件先至做到：

1.你要有一筆大數做流動資金，出面既客閒閒地都60-90日後找數，有D大客講到明拖你半年以上，你要確保呢段時間有錢出糧買料，起碼要50萬以上
2.你要有一班隱定既師傅跟你做野，唔係到時你接到生意搵唔到人做野就等收皮，正常既判頭好多時明知會蝕錢都會接D細job養住班師傅keep住有工開，盡量唔好有空檔時間俾班師傅幫其他判頭
3.你要有隱定既客源，理由同上，你無生意點養住班師傅？到人地跟左第二個老闆，就算你接左單大生意肯出多d錢人地都未必會理你，你自己諗下你係個打工仔，你會想每月隱定月薪定係幾個月先可能有得賺一次大錢？所以好多時要蝕錢接爛job keep住班客，你無筆大數頂住你點蝕得起？

判頭唔係讀工程 ugrad gpa唔洗好高都做到咩🤔？

小型裝修工程細範野識老闆就得

我見個個都講到好似好難咁

學到野

睇你想做判頭老闆定係判頭員工囉，老闆就緊係難喇，員工你符合到要求就無問題

樓豬新入 應該頂盡味做員工

執垃圾

你連判頭係咩都唔知話想做判頭
判頭之前都係工人做起 做到熟撚曬啦 又識得多人啦
咪自己判黎做囉

想舒服啲咪做大判科文或打理囉 主要係同人溝通揸筆夾野 比人屌下又一日

明白

讀完Ive就直入政府各部門 做to/so 起薪2萬幾 max4萬頭 做ws又得

好心就咪叫樓主讀書害鳩人啦
27歲讀完30歲走去做grad E有撚人請
去讀過cic做電燈仔好過啦
做落讀個hd囉

冇電牌呢

去CIC揾下包埋夜校HD既電工學徒

無電牌就算喇，物管其實係請個電牌唔係請人
我請人都係只求有牌同埋行路行到直線就請

一係水一係電一係經驗

入Haeco做呀 ，良好進升機會，可以供你讀書

乜撚都唔識 你唔好話做醫生？

點解27歲可以乜都唔知咁

樓主你乜撚都唔識點做大判科文
你入左行做學徒又好咩都好入左行先啦

見過四十幾歲白紙先轉行工程

本來一路爬文一路打字分析緊做工程點樣行會有咩出路，但見到你呢句即刻delete 成篇野。
唔想讀書的話直接做地盤工人啦，做老什已經高過你而家個人工。科文衰衰地都要讀個T1，唔想讀書已經唔駛討論落去。

電燈仔 洗撚去讀
日日去地盤門口
話自己係阿強/ 阿華介紹
行多幾個盤實有人請

每個工程階層都有佢出頭既地方

落手做既唔代表搵唔到錢

渣筆既未必人工好高

但樓主心態咁樣就唔得啦

你乜9都唔做下功課唔搵資料同人講做科文同地盤

我唔係唔想讀書，我剩係唔想又要用好多錢，又要用時間去讀，但讀出黎人工連個地盤雜工都比唔上

agree,好多做左幾十年，60幾歲既科文都係得2萬幾人工，佢地都係靠ot錢養家咋(有d仆街公司仲要係冇ot錢)
想搵多錢就做工人啦on9

我明白，但係！入左行先！
唔岩做都保證你月入16k先

仲有，做科文冇可能工時短，有時星期六日都要番工

同你講 你冇錢 你只可以讀書 你冇條件唔讀書 利申：一個讀書唔叻既人 但唔愁生活

27歲問埋啲野都咁弱智
14k俾多你啦

不過都要理解返讀書嘅時候基本上係零收入
未必個個頂得順

唔好on9啦 , 好多管工都係老豆帶出嚟
一係你把口好掂 做野好快 埋到堆
有好多老屎忽做咗十年都做唔到師傅 , 你唔係認為你得呀?

樓主個人咁撚蠢真係抵做一世垃圾工

剩係聽到工程工時短真係笑到仆街

由civil engineer到 computer engineer，有邊飯工程係工時短，要短應該去考政府工

上面咁多人吹奏科文
唔好Site Clerk 當Site Formen 嚟講好嘛

冇讀過工程 點管師傅 點派工 一個工序錯左蝕幾多錢

老總可以冇Degree 但科文你最少讀返T1

無錯, 你本身無相關學歷做工程, 如果想人工高, 我諗做落手師傅仲好, 搞文件的工程師, 人工唔高, 尤其是而家市差...., 今年IVE 仔工程畢業, 起薪11-12k, 仲要返5日半/6日, 你又頂唔頂得順先？

大佬做左5年零售唔熟唔識我都唔想嫁，有錯咪請你更正囉

無錯, 工程好多時, 人工好易到頂.......你做開sales, 進取D , 轉下工, 搵30k 並唔難, 又或者轉去做B2B sales..........sales 個career path 好闊, 無工程咁"死咕咕", 做黎做去都係咁.......job mobility 好細..........你唔係degree/HD 做工程, 人工一定好低............仲要俾老細睇死你走唔到, 加人工加得少你都要硬食 (大多數情況)。

唔熟果行咪問囉，求建議囉，使唔使咁撚毒呀

好的，我要再了解下

大家唔洗幫樓主哩啲on9仔啦
連工程 地盤 科文 判頭都唔撚識分
落到地盤一定俾啲老屎忽玩鳩死
又話要錢讀不了 做咗咁多年嘢都冇個錢？
哩啲柒頭一係做正牌爛仔 藍毛啦
白毛就肯撚定冇佢份
再唔係就嗱嗱臨捐返入呀媽個肚度
轉生又好 睇下搵唔搵得返佢個豆潤咁細嘅腦又好
好過喺度on99咁

不過點都好
社會上點都要有哩啲廢柴
先會有咁多就業機會

有時呢度D 人講野係吋左D ..........

不過咁, 樓主應該了解多D 先至去轉行/工, 正如投資股票一樣, 先了解, 後投資 (讀書/搵工)。

未接觸過，講錯都唔得？使唔使咁惡

好啦，thx

垃圾始終係垃圾
得閒過澳門賭下錢叫下雞咪算囉
唔好咁多諗頭喇
呢個世界好公平
如果人人都心想事成會天下大
亂世上總要有你D咁既廢人

學佢話齋 做警犬都係一條出路

得啦得啦

未接觸過就唔好話想做科文啦 邊樣還邊樣都分唔到，番去做保安啦，保安就係需要d蠢人做，冇左你地都唔掂

okok

唔識自己google呀
大把人惡過我啦
係要有你哩啲咁o既人
工聯會先有得開果啲on99教人上網教人google o既興趣班

到時可能佢唔知保安要做啲咩
要咗垃圾房幫手倒垃圾

樓主做左幾多年retail 得14k 轉下工睇下會唔會高d 其實你都係想搵錢姐, 上到20k 做retail唔算難
利伸做緊

27歲 冇學歷 有紋身 唔想讀書 想高人工
做 sales 咪啱晒囉

比心機做 sales 月入十萬都唔奇喎

咁都惡?咁就想做助管?
到時上又屌下又屌 , 你點忍落去呀?
我只可以講悶到仆街

on99
連判頭，科文係乜黎都未知就話要做
做條撚咩

樓主淨係focus喺人工
問題係有啲工畀你入到行都未必做得嚟
或者你唔會鍾意做

工程朝8晚10

點解去到第六頁都仲有咁多人認真比建議條垃圾 呢樣唔想個樣唔想 淨係想一步登天

mark

學門手藝做師傅好過啦 做管理層無撚用 高不成低不就 你都就30歲仲由低做起咩

哩個真
好心樓主就盡返自己啲本份就算啦
哩個社會點都要有啲垃圾存在 先會創造到咁多就業機會

而家讀書可以問政府借，無錢都唔係借口嚟

入建造業上返d堂 之後介紹工作

講到尾
條on9仔就係想問
「有咩工唔洗學歷 唔洗經驗 唔洗識人 短時間內又賺到最多錢」

做左幾年sales都係得14k
樓主都唔慌有料得去邊
冇學歷既 做sales 保險已經係最易搵錢
乜春都唔識仲學人轉行 最基本既野都搞唔撚掂
憑乜撚野

就算比佢轉到行，都唔會逗到個正常人工

垃圾樓主
sales 14k都比多你，見識少心態廢態度又閪
你想轉行都自己google下丫
人地點醒你，你一係擺個 出嚟乜都嫌低人工嫌辛苦，一係就 然後話人使唔使咁
正一社會垃圾

你係連常識都冇呀大佬⋯⋯⋯⋯⋯

讀asso既意義係咩 咪又係做sales

sorry，我會了解左先再問

做飛機維修啦

sor無意態度差，係，我都知咩都唔識，唔應該問，不過真係真心想轉行

做保安係要12碼先有萬5,6囉
除返開仲衰過做侍應仔
好處係HEA到仆街
壞處係個人好快頹,完全唔知時間要點過
望住個鐘過左1個鐘然後又發現仲有咁多個鐘..好撚辛苦
我果時轉工空白期等錢洗短期做下兼職就過癮姐(仲要夜更唔洗點見人)
長做唔洗1個月你就會思考人生意義,我果時3個星期已經頂唔順
然後望下周圍的"同事"
傾計當中老的日常生活還好,後生又做長工果D一講起自己平日生活真係頹到不似人形
一黎返12碼,時間長,返到屋企沖個涼食個飯訓覺然後一醒又返去捱時間
唔知做乜鳩咁
所以今次轉工空白期我寧願做炒散侍應仔都唔會再做保安
個感覺真係唔同好多,
依家又終於岩岩搵到新工,個感覺似工接工咁,下星期就返
個人都精神好多,唔似上次做完保安之後,成個人都頹哂,就算返新工都冇力量好似好灰咁
足足要3個月先調整返心態,好彩果時冇俾人炒

行頭窄 人工被壓
晚晚通宵達旦走去東涌

依樣真
sales潛力先最大

有d ot 到凌晨

地盤

搵工睇到

樓豬真係on9 地盤既角色關係都未識就話要做科文/判頭

樓主不如詳細講下你咩學歷，工作經驗先啦
asso讀咩又唔講，零售賣咩又唔講，職位係咩又唔知
衰啲講，樓主你都幾廢，27歲人做咗5年零售都得14k
白紙新入職做sales，醒目少少，跑下數都有12-15k 你做咗咁多年都係得14k？
一般做賣鞋/賣衫/賣電器呢類跑數既sales，你個人夠勤力，做5年唔係經理都起碼senior/supervisor，人工一般16k以上
樓主你諗清楚先好轉工，我驚你做一陣地盤就怕辛苦

見佢話要做判頭 笑左出聲

我果間請fg14k (hd ) 花紅1.8-2個月 冇雙糧（免費車位）
自己做左3年 2字頭 等多2年拎牌

做助理科文囉 應該都有16 17k
我果到有個做2年既廢af拎緊23k🤔🤔

好啦，我會考慮清楚，做做多少少research先

其實可以
開間公司仔接456判豬頭骨下欄野
之後乜鳩都唔識，日日比自己班工人撚化
最後蝕完人工再爛尾起唔到貨要賠錢咁解之嘛

如果唔叻真係讀電 長做長有

consultant 係朝8晚11-12, 趕tender, 你預左在公司訓都得。

ok明白

小弟朋友的公司, 有D admin 姐姐做緊呢D 位, 人工唔知幾多, 但個工時同呢間差唔多, 同埋有得hea.

讀完電, 搵間認可的電力承辦商做, 5年後簽A牌。

好

27 歲入行， 35 歲前做到師傅先講話再上判頭

低技術工種就2-3年 師傅， 不過體力消耗大。
高技術工種起碼5年 升師傅， 冇天份仲要一世都係二三流師傅。

連登個個都搵60 70K
巴打點解唔考政府
ACO都15K啦 銀行Perm位好多都15K Above
後生應該努力D 做跑狗都好過做保安

屌你老母27歲人咁撚廢

比少少幾讀書進修下就話不了
死左佢啦你

工程工時短？ 你搞笑啊？

工程拍得住big4 audit喎

做住讀 一到年期就拎牌 （未必間間俾自己小心）
依家data center 請a牌睇電腦報fault 唔洗落手都2x up

聽人講通常水電一齊做？

唉，屋企有負擔呀，少少錢讀書我ok呀，但太多我唔得呀

風火水電都會接觸 5年唔精但點都吹到水

又可以part time做展覽放電 （會展一工都650up OT100 up 一個鍾）

如果27歲人仲係咁on9都係做保安啦，其他工要用腦㗎

做判頭首要條件仲要識吹

老老實實做sales 工時咁長無三皮都唔撚做啦

我都係由SALES轉去做地盤
果時做撚左4年SALES 做到SENIOR 都係得萬6蚊 再升上去AM又要考試又要面試煩過閪(濕鳩日資公司)
最終因為人事問題頂唔順個閪女人上司
劈炮去左做紮鐵
做左2年 懶啲返廿日都3萬幾
勤力啲返足工 開下OT 4萬都有

不過你由嘆慣冷氣到出去要日曬雨淋
係好大轉變
唔係話你想轉就做到
係頂唔順就頂唔順
你自己諗清楚啦
我都係睇錢做人

明白，其實辛苦d我係ok，但最怕係手拖糧果d，因為每個月要俾屋企

做大間啲既分判商應該都冇咩既
我做紮鐵有早冇遲

點解唔考警

扎鐵唔係辛苦啲，係好撚辛苦
有七八成新人都做唔到一個月就唔做
不過扎鐵係新人中最高人工

屌你乜都唔識無技能去考aco算啦

又係呢啲連小小付出都唔俾就想一步登天嘅垃圾

入得工程or保安就當然要考牌啦，考得牌嘅嘢就係要學，要交學費。就猶如考車牌要學渣學要俾學費一樣道理

咁都話不了

仲有你又對其他行業又唔熟，先唔講人工工時，先講有咩範疇
工程有分水電工、地盤、天花、水泥...
保安有大廈商場名店銀行，亦有豪宅私樓公屋地盤，大多都係判出去俾物業管理公司做

係咪好撚麻煩，sales 都好煩嫁
返shift跑數，又分公佣私佣，所有人個人target 湊埋就係舖頭set 落target ；所有舖有跑到數就係retail man set落嘅target

Sales仲有分平價中檔名店b2b同in-line shop ，先唔講b2b同online shop 咁遠，平有平做貴有貴做，貴嘅仲要講服務，又要有對貨品知識，甚至好似賣酒咁要考試，名店啲小羊皮袋人手逐下逐下車上去

咩都唔肯學又唔肯俾錢俾時間學就喺度鳩叫，執紙皮算啦

考紀律部隊

忍唔住要繼續屌，屌醒樓主為止

我唔係反對轉行，而係嗰種唔願付出又要賺大錢嘅垃圾

就算犯眾憎嘅保險狗，把口都要氹得掂d人做傻閪啦，保險又係要考牌嫁，要讀要錢嫁，係咪又不了呀

Sales好失禮你咩？名店sales好數上黎三萬四萬一個月人工唔出奇嫁，做咩唔去做名店sales？定怕考試怕麻煩？

仲有你講嘅煩閪女上司離不開摔你數，跑到就唔摔啦，你估佢唔會俾area man同retail man摔咩，仲慘烈呀

乜撚都唔識，死咗佢算啦

講得岩既巴打

請緊名店保安(要企) 18k

做電 入酒店做 返夜更係咪好撚正

27啦都仲鳩下鳩下

仲搵緊14k真係好合理

酒店唔知但某d公司 可以早過屋企訓（試過做到4點 ）

有無車牌呀？做下酒店司機，私人司機，的士司機都起碼有兩萬以上